%%% paths.tex --- 

%% Author: Giménez, Christian
%% Version: $Id: basicos.tex,v 0.0 2014/09/06 00:06:12 christian Exp$

% Copyright 2014 Giménez, Christian
  
% This program is free software: you can redistribute it and/or modify
% it under the terms of the GNU General Public License as published by
% the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
% (at your option) any later version.

% This program is distributed in the hope that it will be useful,
% but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
% MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
% GNU General Public License for more details.

% You should have received a copy of the GNU General Public License
% along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.

\chapter{Paths}
\section{Una grilla}
\tikzref{154}{14.8}

Una grilla de ejemplo:

\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
\begin{tikzpicture}  
  \draw[step=1cm,green] (0.0, 0.0) grid (10.0, 10.0);  
\end{tikzpicture}
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\begin{tikzpicture}  
  \draw[step=1cm,green] (0.0, 0.0) grid (10.0, 10.0);  
\end{tikzpicture}

Las medidas de {\tt step} pueden ser en cm, px, pt, o nada que significa porcentaje(\codigo{step=0.25} sería el 25 porciento).

\begin{description}
\item[step] da la distancia entre cada línea.
\item[xstep] distancia entre líneas verticales.
\item[ystep] distancia entre líneas horizontales.
\end{description}

Escribiendo el color directamente como una opción cambia el color de la grilla. Recordar que \codigo{gray!20} hace un 20\% the gris.

\section{Paths (Caminos)}
\tikzref{147}{14}

Usar el comando \codigo{\com{path}} para realizar un camino de elementos(lineas, cuadrados, círculos). 

Poner la opción \codigo{[draw]} si se desea dibujar, lo cual, por defecto no lo es. Usar \codigo{\com{draw}} para ahorrar el \codigo{\com{path}[draw]}

Un ``;'' termina el path. 

Un path, aunque no se dibuje, ocupa espacio.

\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
Este:
\begin{tikzpicture}
  \path[draw] (1, 0) -- (2,0);
  \path (0,0) -- (5,0);
\end{tikzpicture}
es un ejemplo.
\end{verbatim}
\end{tkcode}

Este:
\begin{tikzpicture}
  \path[draw] (1, 0) -- (2,0);
  \path (0,0) -- (5,0);
\end{tikzpicture}
es un ejemplo.

\ \\

Otro path:

\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (3,4);
  \draw (0,0) circle [radius=2mm]
  -- (1,1)
  -- (2,1) circle [radius=4mm]
  -- (2,4)
  -- (0,4) circle [radius=2mm];
\end{tikzpicture}
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (3,4);
  \draw (0,0) circle [radius=2mm]
  -- (1,1)
  -- (2,1) circle [radius=4mm]
  -- (2,4)
  -- (0,4) circle [radius=2mm];
\end{tikzpicture}


\subsection{Nombres a coordenadas}
\codigo{\com{path} \param{(coordenada)} coordinate \param{(nombre)}}

Así se le asignan nombres a las coordenadas.

\subsection{Extendiendo}
\subsubsection{Mover a}
\codigo{\com{path} \ldots \param{(coordinate)} \ldots} es la operación \param{mover a}.

\begin{tikzpicture}
  \path[draw,help lines] (0,0) grid (3,3);
  \draw (3,3) circle [radius=10mm]
  (0,0) -- (1,1)
  (0,1) -- (1,1);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
\path[draw,help lines] (0,0) grid (3,3);
  \draw (3,3) circle [radius=10mm]
  (0,0) -- (1,1)
  (0,1) -- (1,1);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\subsubsection{Linea a}
\codigo{\com{path} \ldots  -\,- \param{(coordinate)}} is la operación \param{linea a} que dibuja una línea desde el punto actual al indicado.

\begin{tikzpicture}
  \path[draw, help lines] (0,0) grid (3,3);
  \draw (0,0) -- (0,1) -- (1,1) -- (1,0) -- %
  (2,0) -- (2,1) -- (3,1) -- (3,3);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \path[draw, help lines] (0,0) grid (3,3);
  \draw (0,0) -- (0,1) -- (1,1) -- (1,0) -- %
  (2,0) -- (2,1) -- (3,1) -- (3,3);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\subsubsection{Curva a}
\codigo{\com{path} \ldots .. controls \param{(coordinate$_1$)} and \param{(coordinate$_2$)} .. \param{(coordinate$_3$)}}
genera una línea bézier donde el primer punto está dado por la posición actual.

\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (5,6);
  \draw (1,3) .. controls (2,1) and %
  (3,5) .. (4,3);
  \draw[green] (1,3) circle (2mm)
  (2,1) circle (2mm)
  (3,5) circle (2mm)
  (4,3) circle (2mm);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \draw[help lines] (0,0) grid (5,6);
  \draw (1,3) .. controls (2,1) and %
  (3,5) .. (4,3);
  \draw[green] (1,3) circle (2mm)
  (2,1) circle (2mm)
  (3,5) circle (2mm)
  (4,3) circle (2mm);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\subsubsection{Ciclos}
\codigo{\com{path} \ldots -- cycle \ldots;}
cierra generando una línea hacia el punto inicial.

Propósito:

\begin{itemize}
\item Útil para usar \codigo{\com{fill}} para rellenar con un color.
\item Cierra los segmentos del \codigo{\com{path}}.
\item No hay que apuntar hacia el punto inicial, lo que aumenta la ``mantenibilidad''.
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}
  \draw (0,0) -- (1,0)
  (2,0) -- (3,0) -- (3,1) -- cycle
  (0,2) -- (0,3) -- (1,3) -- (1,2) -- cycle;
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \draw (0,0) -- (1,0)
  (2,0) -- (3,0) -- (3,1) -- cycle
  (0,2) -- (0,3) -- (1,3) -- (1,2) -- cycle;
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\subsubsection{Rectángulos}
\codigo{\com{draw} \ldots rectangle \param{(coordenada)}}
genera un rectángulo desde el punto actual hasta la coordenada dada.

\begin{tikzpicture}
  \draw (2,2) rectangle (4,3)
  rectangle (5,5);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \draw (2,2) rectangle (4,3)
  rectangle (5,5);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\subsubsection{Círculos}
\codigo{\com{draw} \ldots circle \param{(radio)}}
crea un círculo de radio dado.

\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (5,5);
  \draw (2,2) circle(2mm) 
  rectangle (4,3)
  circle(5mm);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \draw[help lines] (0,0) grid (5,5);
  \draw (2,2) circle(2mm) 
  rectangle (4,3)
  circle(5mm);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\subsubsection{Elipses}
\codigo{\com{draw} \ldots ellipse \param{(radio horizontal} and \param{radio vertical)}}
crea una elipse de radios determinados.

\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (6,6);
  \draw (4,4) ellipse (1 and 2 )
  ellipse (2 and 1);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \draw[help lines] (0,0) grid (6,6);
  \draw (4,4) ellipse (1 and 2 )
  ellipse (2 and 1);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\subsubsection{Arcos}
\codigo{\com{draw} \ldots arc (\param{ángulo inicial}:\param{ángulo final}:\param{radio})}
genera un arco de radio dado. Imagínese un círculo en el cual sólo se dibuja una parte de la línea.

\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (5,5);
  \draw[red] (3,3) arc (25:155:1);
  \draw[blue](3,3) arc(335:205:1);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \draw[help lines] (0,0) grid (5,5);
  \draw[red] (3,3) arc (25:155:1);
  \draw[blue](3,3) arc(335:205:1);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\codigo{\com{draw} \ldots arc (\param{ángulo inicial}:\param{ángulo final}:\param{radio} and \param{radio vertical})}
análogo al anterior sólo que se utiliza un radio vertical para deformar a una elipse.

\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (5,5);
  \draw[red] (3,3) arc (25:155:1 and 2);
  \draw[blue](3,3) arc(335:205:1 and 2);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \draw[help lines] (0,0) grid (5,5);
  \draw[red] (3,3) arc (25:155:1 and 2);
  \draw[blue](3,3) arc(335:205:1 and 2);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\subsection{Acciones}
\tikzref{165}{15}

\begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline 
  Instrucción & Resume a & Descripción \\
  \hline
  \codigo{\com{draw}} & \codigo{\com{path}[draw]} & Dibujar(líneas o contorno).\\
  \codigo{\com{fill}} & \codigo{\com{path}[fill]} & Rellenar(sin contorno).\\
  \codigo{\com{filldraw}} & \codigo{\com{path}[filldraw]} & Rellenar y dibujar contorno.\\
  \codigo{\com{shade}} & \codigo{\com{path}[shade]} & Rellenar con degradado.\\
  \codigo{\com{shadedraw}} & \codigo{\com{path}[shadedraw]} & Rellenar con degradado y dibujar contorno.\\
  \hline
\end{tabular}

\ \\

Ejemplos de cada uno respectivamentes:

\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (4,10);
  \draw (1.5,8) rectangle (2.5,10);
  \fill (2,7) circle (0.5);
  \filldraw (2,5) ellipse (1 and 0.5);
  \shade[left color=cyan, right color=red] %
  (2,3) ellipse (0.5 and 1);
  \shade[draw=blue, left color=cyan, %
  right color=red] (2,1) ellipse (1 and 0.5);
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \draw[help lines] (0,0) grid (4,10);
  \draw (1.5,8) rectangle (2.5,10);
  \fill (2,7) circle (0.5);
  \filldraw (2,5) ellipse (1 and 0.5);
  \shade[left color=cyan, right color=red] %
  (2,3) ellipse (0.5 and 1);
  \shade[draw=blue, left color=cyan, %
  right color=red] (2,1) ellipse (1 and 0.5);
\end{verbatim}
\end{tkcode}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "resumen-tikz"
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: 
